粉專粗估《花木蘭》台北單日票房衝第2名 網驚呼：太扯了！

粉專粗估《花木蘭》台北單日票房衝第2名 網驚呼：太扯了！

昨日甫上映的《花木蘭》在台北的單日票房就拿下260萬元，迅速引起大批網友熱議。左為迪士尼真人版電影《花木蘭》劇照，右為被譽為「真人版花木蘭」的香港民運倡議人士周庭。（左為美聯社資料照、右為法新社資料照；本報合成）

2020-09-05 18:35:03
〔即時新聞／綜合報導〕臉書粉專「台北票房觀測站」今（5）日粗估全球各大電影昨日在台北的單日票房。其中，昨日甫上映的《花木蘭》單日票房就拿下260萬元，迅速引起大批網友熱議，紛紛表示不敢置信。

臉書粉專「台北票房觀測站」今日發文，粗估台北4日的單日票房與累計票房，其中，天能拿下502萬，累計5千148萬元，穩坐冠軍寶座，其次依序為首日上映就拿下262萬的《花木蘭》，而單日68萬的《馗降：粽邪2》，累計票房則有269萬。

不少網友直呼不敢置信，「好扯喔」、「竟然還有200多萬的票房？！！抵制到底。免費也不看」、「居然第二名... （扶額」、「支持打爆民眾眼睛的黑警？光想就噁心」、「反人權的劉亦菲也看得下去」、「不愧是中華台北」、「黑木蘭能第二名真是羞恥」、「就繼續抵制囉#BoycottMulan」、「一張票都嫌多」、「一個人的消費習慣所造就的是一個社會與價值啊」。

網友也紛紛嘆道，即使如此依然要抵制支持港警濫暴的劉亦菲，並推測各種可能原因，「應該都是親子檔去看，因為最近除了花木蘭沒其他小孩可以看的」、「有552投草包，不意外」、「沒辦法 還是有一堆人親中」、「最主要還是有不了解她的黑警事件而且衝著迪士尼去看」、「應該是還有一堆不知道發生了什麼事」、「票房會好那是因為那是迪士尼出品」、「畢竟國民黨呼吸都可以有五百萬票」、「韓粉都有552萬了」、「就很多人覺得政治歸政治，電影歸電影啊」。

似乎台灣也應該要肅清這些看電影的統派分子

《花木蘭》上映首日台北單日票房奪第二 網友驚呼不敢置信
新頭殼newtalk | 程怡萱 綜合報導
發布 2020.09.06 | 18:28

日前，《花木蘭》女主角劉亦菲於中國社群網站「微博」發佈支持港警的貼文，推特（Twitter）上掀起了抵制《花木蘭》的浪潮。而昨（5日）臉書粉絲專頁「台北票房觀測站」發佈本月4日的台北單日票房粗估，《花木蘭》於上映首日的單日票房就拿下260萬元，拿下票房第二，該結果引發不少網友大呼不可置信。

臉書粉絲專頁「台北票房觀測站」昨發佈貼文，粗估台北4日的單日票房以及累計票房。根據貼文，奪下票房冠軍寶座的《天能》單日票房拿下了502萬，累計5148萬；單日票房奪得第二的則是在上映首日就拿下了262萬成績的《花木蘭》。該貼文一發佈，不少網友紛紛表示不敢相信：「反人權的劉亦菲也看得下去」、「竟然還有200多萬的票房？！！抵制到底。免費也不看」、「應該是還有一堆不知道發生了什麼事」等等。

《花木蘭》原訂於今年3月上映，因疫情席捲全球，上映時間大延。而擔任女主角的劉亦菲於去年8月，於中國社群媒體「微博」上轉發《人民日報》的消息，表示支持香港警察，推特上因此掀起了抵制《花木蘭》的聲浪，然而該貼文發佈後，得到了許多支持香港政府以及北京政府的貼文迴響。

4日，前香港眾志秘書長黃之峰在推特上以英文發佈推文，呼籲每一個信仰人權的人抵制《花木蘭》；除黃之峰外，六四學運領袖王丹也於推特上呼籲抵制，認為劉亦菲為了賺錢就放棄良知，應當受到處罰。《Fortune》雜誌日前則評估，《花木蘭》耗資2億美元，投入的成本並不小，且瞄準的是92億美元的中國市場，抵制的影響恐怕有限。

根據「台北票房觀測站」粉絲專頁今日發佈的貼文指出，《花木蘭》昨日票房較上映首日成長31％，雖不能說太好，但若依照正常家庭片台北：全台票房1:3~3.5的比例進行推算，首周末全台票房破2000萬已無懸念。

無法證明看電影的人士是統派分子

台狗？

總有垃圾台灣人

撐民主反警暴！台泰港「奶茶聯盟」籲團結抵制《花木蘭》

2020-09-05 20:46:20

〔即時新聞／綜合報導〕還記得「奶茶聯盟」嗎？迪士尼真人版電影《花木蘭》女主角劉亦菲力挺香港警察的立場，造成電影上映之際，再度引發全球拒看抵制熱潮。《花木蘭》抵制運動除了在台灣網路社群引起廣大迴響，其他「奶茶聯盟」成員泰國、香港的民主倡議代表人物，包含前香港眾志秘書長黃之鋒以及泰國學運領袖秦聯豐，也籲請全球網友抵制《花木蘭》，藉此向迪士尼影業以及中港政府宣示，專制政權為了維權而踐踏人權的暴行不可饒恕。

根據英媒《衛報》報導，抵制劉亦菲的熱潮在《花木蘭》上映之際再度燃起。去年香港反送中運動沸騰期間，《花木蘭》女主角、美籍中裔女星劉亦菲在微博上支持港警作為，引起許多中國人民與各地親中派人士支持與叫好。

儘管許多中國人民愛戴劉亦菲，但劉亦菲已放棄她的祖國國籍、入籍美國。而在香港，花木蘭為家鄉國家奮鬥、奉獻的精神，被視為香港本土民主運動的象徵。

香港民運人士周庭在今年8月遭港警以「港版國安法」拘捕時，更被全球網友譽為「真人版花木蘭（The real Mulan）」、「正版花木蘭」。

而對於民主、人權價值的支持以及對周庭的聲援，也從香港當地擴及到台灣、泰國等其他信仰民主自由的亞洲國家，成員在網路上串連結盟、聲援彼此。

泰國學運領袖秦聯豐（Netiwit Chotiphatphaisal）在《花木蘭》首映前就在推特上發文表示，劉亦菲支持警暴的評論不會被遺忘，籲請全球網友團結抵制《花木蘭》，讓迪士尼影業明白，中國為了維權而踐踏人權的暴行不可饒恕。

話題標籤「奶茶聯盟」（#milkteaalliance）源於今年4月的「#nnevvy」中泰鍵盤大戰，泰國網友4月為了台灣主權，挺身槓上中國小粉紅，而後更陸續集結台灣、香港網友，共建以民主自由精神作為號召的網路社群，團結力抗獨裁威權勢力，更盼望能持續將網路上的聲量化為現實中的行動。

係台灣咁撚反共既地方都第二

你老味..

連登仔又咪照睇迪士尼套新異變人

問題就是這個女演員高調支持迫害香港人民的共匪警察 看這個垃圾電影的觀眾變相就是認同這種令人厭惡的舉動

比例太高啦

台灣咁撚多大陸配偶落嚟嘅間諜 攪和平統一都唔係幻想

睇多幾日先

「反共」不等於「反對大一統」

其實唔算好多海外人知道佢撐警
最多知道DISNEY奶共

呢班統派間諜係識得將自己個形象轉變成唔同人格 如果唔係嘅話邊有可能滲透得咁嚴重

更加唔洗講衰仔樂園批鬥迪士尼為人民幣出賣靈魂

你試下係香港上 一樣大把人一家大細去睇

睇咗trailer,木蘭都幾英氣

disney嘅片都冇可能爛

瘋狂劇透啦

應該是去看迪士尼

支那菲

套戲有幾百個演員, 幾百個幕後工作人員

因為一個演員支持警暴, 就罷睇??
咁其他 演員同幕後工作人員 豈不是很無辜??

唔好話咩台灣香港
你睇下呢度影視台每晚有幾多個CCTVB劇集討論post先喇

反共
但是不反迪士尼

確實

8分好評

入場睇同支持共狗有咩分別

了解

劇透灰姑娘

連你老母登你老豆仔你全家
乜鳩都加個連登仔
屌撚爆你老母臭閪窿
你自己咪又上緊連登
屌你老母閪

你就真係一隻港狗啦

條女個樣好似想食人咁

台灣手足你好，那條友應該是分化五毛

馗降：粽邪2

好似幾好睇

真
國民黨好多老擁躉都係反共

說好的不看？美國迪士尼真人版《花木蘭》台灣上映 台北票房第二挺香港網民傻眼

老豆教八婆練武 老母逼八婆相睇
帝國強徵去打仗 老豆人又殘又廢
八婆男扮女裝上前線 睇軍營同葉問比武
瞓覺扎胸沖涼要隔開 傻閪整烏龜陣營自殺
八婆引雪崩殺敵 魔王捉皇帝講數
反派良心發現為八婆做擋箭牌
皇帝神劇上身徒手捉箭
八婆助攻魔王中箭 八婆返鄉下有皇帝孝劍送

係好無辜，所以要及早炒左佢

可惜已經冇乜手足夠膽死幫佢裝修

但係都唔夠動畫版轟烈

你老母就狗

有糧出架嘛

Cctai手足圍爐太耐 唔知出面咩野世界都正常嘅

唔想畀fbi找上門嘅話必須同我篤灰

老國民黨還在支持92共識

迪士尼真人電影《花木蘭》（Mulan）今（4日）上映，同時影評全面解禁，《爛番茄》開盤新鮮度高達80%，不僅與近期上映的《天能》開盤分數相同，甚至高於《阿拉丁》開盤59%、《美女與野獸》開盤74％，大部分影評人給予正面評價狂推：「迪士尼至今最佳真人電影！」

今天有示威,所以連登比平常多五毛

別介意

佢係主角

好睇咪睇,但花木蘭呢啲真係唔想入場睇
迪迪尼幾奶共都好, MARVEL系列係必入場支持的

台仔咁架

記住本來台仔係會選韓國魚，
唔係香港人抗爭，佢地仲奶緊中共俾的經濟甜頭，接受和平統一。

台仔弱智多意外。

你見咁多人投韓國魚你都知咩事

等被武統啦垃圾台狗

對外都係改個名俾佢地好的，例如柯粉藍蛆。
避免使用「台灣人」一個慨括性咁大既名詞。

唔好天真啦 台灣無藍絲?

可惜

唔緊要，咪睇下佢可唔可以回本

台灣冇良心經濟圈嘅concept
唔好迫人同太重視
不如諗下遲啲香港票房點

連登仔惱羞了

快走 幫你頂5秒

垃圾戲黎，免費睇都要飛住咁睇
悶到訓著覺
台仔入場正傻仔

都唔講有一班政治冷感既人, 都係果句, 韓粉都有500萬啦, 有咩出奇

食屎狗

邊度反共？
唔係有香港一國兩制失敗
台灣除埋褲博屌添嘞

對外多的感謝支持香港既人，果的親共垃圾交返俾對方處理。

講咁多「台仔弱智不意外」唔會幫到反共陣營團結。

幾個禮拜前仲上埋熱門
手足喎

唔講大中華主義 蔣介石睇見國民黨都被共產黨滲透都死不瞑目

香港手足要注意安全

SAD

但我連乜黎都唔知喎

pin this please

台灣年輕人對中國反感但對中國產品不反感 e.g小米 他們覺得這些產品cp值很高 很值得購買

很多台灣人沒有政治思想

台灣=繁體支那

你估得香港先有藍絲同豬架咩

咁你要多謝隻美斯同果班成日係影視波台作棲息嘅五毛啦

身體很誠實

波台=青山

只恨民進黨冇主動剷除親中分子

無違和

又淡友俠

正確
灰心嘅諗諗 迪迪尼用咗幾多十年幾多百億先有今時今日嘅影響力號召力
區區大拳年文宣就想打破呢樣野真係不切實際
要做就係繼續呼籲抵制奶共迪士尼 直至佢改變

都話台灣好多表面支持, 但心裡變態既人

政治歸政治，電影歸電影

又唔諗下邊個大國抵制台灣金馬獎呢

估唔到都有台仔同港豬一撚樣

台灣人加油

仲諗緊點解冇哂頭三個cm原來係因為一早完全封鎖左佢

講真呢幾百萬先得過一成都冇，我又覺得唔駛咁高估佢

搞清楚 係台北
藍營最大既據點黎 估都估到呢到會係全台最高票房

本來會選出韓國魚，台仔弱智多唔意外。
係白痴無思想，唔衹無政治思想。

台狗係咁架啦

何韻詩為香港出聲而被中国抵制時，你有冇為佢嘅幕後工作人員出聲？

香港最反共啦，咪又係有一大班港豬
台灣都叫做自成一國，所以不理世事嘅多的是啦

Are you sure?

做左幾日鍵戰有幾點想分享下
首先Disney其實做好多宣傳PR

第二係 boycott mulan走唔出同溫層，尤其鬼佬國家，唔係人人跟香港跟得咁貼，根本唔知劉亦菲咩料，另外 boycott mulan雖然有左好耐，但實際都係呢幾日俾外媒報導先開始hit

第三就係左膠五毛散佈電影同政治分開

好多台狗都無腦未醒覺，要中国射幾支導彈過去佢哋先驚！

唔知佢票房係台幣定咩啦
套垃圾有鞏俐有甄子丹哩啲演員，人工唔會低得去邊
再講佢用幾多錢宣傳
加上歐洲美國玩杯葛哩套垃圾，佢冇可能回本
未計大陸有冇得上哩套垃圾，少咗起碼1/4票房
就算有得畀佢上，唔好唔記得習近平之前呼籲線上睇電影
即刻執咗一半戲院
諗起都爽

頂

針唔吉到肉唔知痛
和平時代啲後生係咁
好似歐美啲後生最愛抖音

最好梗係想佢蝕多啲
雖然對迪士尼嚟講都係九牛一毛

係咪冇人俾 link

每個地方都有一堆人係政治冷感
問題只係其他人做得幾多

好多人都聯繫唔到究竟唔睇套戲同反共有咩關係
講到尾都係享樂主義 唔夠堅定

膠都費事比。

劉亦菲支持警暴嗰陣 迪士尼除咗不斷奶共 有冇出過聲？
而家唔單止罷緊劉 仲要罷埋一個違反世界主流價值嘅集團

喺到嗌台狗台狗嗰班人
係咪唔撚記得korea fish 都有500萬票呀on9
香港都未必有過半人係黃啦
有咩好屌呀

收皮啦
幾多黃藝人因為為正義發聲畀人封殺，佢哋所屬公司，自身損失幾多？
你有冇為哩班人發聲？
屌你老味哩方面就話藝人不談政治，哩啲唔撚係政治係咩？
含啦一毛

條撚樣偷換概念
佢講嗰啲工作人員演員已經出撚曬糧
佢老味黃藝人嗰啲畀人封殺cut job點計？

慢慢睇

其實諗番香港先啦，一樣咁多藍屍

快啲幫手share

出動劇透大法啦
周圍講個結局

放負分化五毛mon po狗同我仆街死

發大財

台狗都只不過係十年前港豬

廢撚事浪費我嘅數據用量

啱啊，屌鳩佢老味

我地見到台灣會為我地發聲嘅一班
有好多豬你地唔會見到
同班台狗打機知你係香港人
有好多人會笑9你係大陸人比大陸統治
其實有好多台灣人真係島中低等人

叫你share 唔係要你睇

台灣人成日淘寶

口講支持香港，雙腳就跑去戲院

台狗

2百幾萬計埋都係得60幾萬70萬港紙
賺係邊

台灣盟友多謝，加油，盡做

人地睇咪睇囉 香港人唔睇咪得
做乜要屌人地台灣

用屎眼睇野？

果班擺明扮盲借機將平時啲厭台情緒爆晒出黎，小學雞咁

連登仔真係越嚟越似小粉紅 乜撚都要理顧掂自己唔好睇就夠啦

支持台灣鬥黃

支持台灣

TENET第二個禮拜既一半，實際應該唔會好多

260萬係台幣？

大陸抵制緊花木蘭，衣家有人帶風又係要抵制花木蘭，花木蘭0收視最傷係邊個，大家有無自已既判斷能力呢
自己諗下

迪士尼只係因為延期上映已經直接蝕左25億

套戲越多人睇，越多人屌

諗起葉問

台灣人無試過俾支共統治
隔住個海，危機意識不足
唔會有香港人而家果種感覺
人都係要燒到自己先會醒

唔奇怪
好多台灣人覺得娛樂同政治應該分開
即使好多台灣後生仔偏綠
但app store營收榜入面十隻八隻都係根正苗紅嘅支那game

當時擔心韓國魚當選再淪陷唔係講笑㗎

愛回家開到就嚟400個post

仲電影歸電影弱智

分化 拉

香港上映之後亦一定會有藍絲刷票房

你入佢望下其實唔少都係藍屍嚟

推

大家留意下

其實應該招集連登仔過去洗佢哋版
藍絲呀拿？CCTVB呀拿？

似係其他戲票房低
得260萬都有第2

台灣都有好多台豬不問世事，好多都鍾意睇支那劇同綜藝

講埋d場口係點
邊個會死

佢唔係加速得咁快
你估真係想日日睇手足比人拉咩
係香港考第一果個攪到咁
神撚早撤回呢加乜事都無
正一垃圾

冇用㗎
洗過n次
佢地兩下就block到
仲幫咗班打手推post

我之前仲試過搶1001開新post，諗住擾亂佢地討論
但班人永遠都會入返佢地自己人開啲post傾

想tvb死就勤力啲做tvb任，唔好入電視開住tvb嘅餐廳

粗估？

迪士尼同中國狗無所不用其極

所以咪話，台灣真係一個充滿住bitch同厹既地方，呢個地方既人成個腦除左諗點樣恥笑香港叫支那之外，就係諗住做愛，sex，做愛，外遇，偷情，同人妻人夫做愛，亂倫， 強姦，迷姦，撿屍，一有時間就諗下可以點樣屌到自己個呀嫂，堂/表姐妹，女朋友/老婆嘅姊妹，或者朋友個女，朋友個孫，弱智信徒嘅弱智女、 弱智孫女，老闆屌女秘書，醫生屌女病人，偷嘢女客人主動叫處男店員屌佢同幫佢口交，老師就想同自己個學生做下愛咁，學生又諗下點屌個大波miss，再唔係就係最鍾意做愛果時拍下片，方便以後分手再要脅下個前度做多幾次分手愛，台妹最馨同條仔吵兩句嘴就馬上搵前度傾心事，傾傾下就又做愛，個前度問佢可唔可以內射，台妹搖頭說不，但最後還是被射滿滿，所以話，呢個地方真係十分淫亂。

時事台一半嘅手足都入去洗嘅話，其實有可能
佢唔ban我哋就討論唔到
ban鳩我哋嘅話，就唔會睇到時事台嘅post/回覆
連登就會清淨哂

BTW善用不推文回覆

佢係熱狗
全搞分化

好多商舖會用WiFi track MAC Address，可以uniquely identify您，手足小心，而家行街食飯要熄WiFi, Bluetooth

記得要用Faraday bag / 錫紙，burner phone (Android), burner SIM (唔好插入第二部機，用現金買)，唔好去到屋企附近先關機

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

有冇人可以幫我share去tg?

雖然有好多人都撐香港
但事實上仲有大把人覺得香港係他國事務 唔會想理
所以都費事講
反正會睇嘅始終都會睇 點講都唔會聽
唔睇嘅我好感謝佢地支持我地

事實上大部分台灣人雖然唔鍾意支共
但佢地唔覺得睇支那戲 玩支那game 聽支那歌有咩問題

仲未真係感受到嗰種危機
其實就係以前嘅香港人
可能都要經過一啲過程先會改變

調番轉支那咪又係咁 同人講無辜

之前經香港 滲透過去野支那狗太多啦

屌你老母垃圾台狗我當你真係港豬，套野本身都弱撚智都仲走去睇

係咪有奶共團體買黎派造勢？

張相有的恐怖

糙機掰，真他媽有夠扯

睇咗個皇上單手接箭未
鞏琍變左隻鷹幫木蘭擋箭死左，木蘭一野踢支箭踢穿左反派心臟

好

60幾萬港紙
100一張飛都係幾千人

需要時間

感激不盡

香港大把冚家剷

分析有道理

台灣年輕人大多數是解除戒嚴後出生

你唔好早d 講
搞到之前批死套戲既連登仔柒撚曬

之前香港都試過包空場谷數

我上左大陸d論壇
好多大陸狗睇完屌佢演技屎
成套戲冇表情

其實就算唔講 政見
套戲都真係好垃圾下
咁都有第2名票房, 好奇怪

「有552投草包，不意外」

呢d先係正常女諗嘢方法

唔通好似d 三毛pr打手
見樓下間吉野家 美心仲有人食緊就影相post上嚟口
再喊晒口咁屌話黃絲垃圾仲食 藍店

搞撚錯

先置頂

看電影與支持香港不完全相同

還要努力

有看電影的自由

本身冇乜戲上映 第二有幾難?

需要些理性

支持香港

全世界都有自私的人

新台幣

其實票房不多

文化入侵

其實冇得講 台灣一千萬人口 唔係全部都關心香港 再加上藍營嘅都有起碼四分一人
多謝返支持我地嘅台灣人就夠 無謂屌人

近期沒有好電影

迪士尼 一套復仇者 既票房都夠拍十套 花木蘭

更何況 劉亦菲 已經收左人工, 套戲蝕錢都唔係蝕佢錢

台灣人口是心非，出賣香港人

藍營

所以印度政府先勁

將中國app全部封哂

印度人 想用都用唔到

收皮啦，香港都大把藍

我反共
支持香港

兩睇
冇錯，marvel係幫迪士尼賺好多
但蝕錢一樣有人要負責
何況今次擺明話畀迪士尼聽，你要奶共冇問題
麻煩你就預咗嗰套垃圾蝕錢收場

第二都叫威？
話晒Disney電影喎

台灣有泛藍

就算迪士尼 蝕錢
佢地 只會覺得係套戲拍得差, 唔係因為自己奶共有問題

下一次再出復仇者5, 票房一樣會創新高

除非全世界既人可以咁勁, 連復仇者 都杯葛到蝕錢
咁迪士尼 先會驚

同埋畀埋signal其他娛樂公司
強如迪士尼，你唔支持民主自由一樣死